赴湯杜火與少女暴動罪脫 律政司求上訴庭澄清法律觀點 或影響日後被告

去年7.28上環警民衝突，湯氏夫婦與16歲少女被控當日參與暴動受審，是反修例運動以來首宗暴動案審訊。案件早前審結，法官郭啟安今年7月底宣讀裁決，裁定三人暴動罪及交替的非法集結罪名均不成立。事隔兩個月，律政司今通知三被告，指將就案中的法律問題轉交上訴法庭給予意見。上訴結果不會影響三人的無罪裁決，但將會影響之後的暴動案被告。

根據《刑事訴訟程序條例》第81D條，受審的人獲裁定無罪後，律政司司長如欲上訴庭就案中出現的法律問題給予意見，可申請將該問題轉交上訴庭。上訴庭須聆聽律政司及獲判無罪人士提出的論點。律政司相關申請不會影響案中無罪裁定。

郭官早前裁決時指出，與過去本港法庭處理的暴動案件不同，本案沒有直接證據，控方舉證時完全倚賴環境證供。最終能否達致有罪的結論，全賴法庭在考慮整體證供後裁定有關證據，能否達致無可抗拒的推論，抑或同時揭示其他情況而削弱了控方的有罪推論。

搞撚完未

又係隻死肥閪搞事
死左咁多隻動物同藏毒就放生

都唔關佢事
通知佢做乜？

不如直接啲喇，以後唔駛證據就可以成立。

快撚死啦大波驊

死肥波閪又出動

屌你鹵味
佢自己都知喺隔離街，係鳩拉，控告嘅理據少
都唔敢上訴控罪

律政司: 我唔憤氣!我唔憤氣!我唔憤氣!我唔憤氣!我唔憤氣!

依家都係，純粹睇下個官紅唔紅。

走動可以好多理由，證明佢唔係現場單靠衣著判斷就極危險。你冇其他證據就收爹啦

律政司認為，非法集結及暴動的參與者現實中會不斷走動、也有不同角色，「合謀犯罪」的被告，不一定出現在犯罪現場，例如把風、接載疑犯離開的司機、提供武器的供應商、或者在集結現場一段距離掘磚的示威者等；又例如在現場一段距離才被捕的被告，律政司認為，郭官判詞不必要地令上述被告的檢控難度大增。

高院全部都係書記

又想繼續打壓市民

大狀黨: 唔好屌doj 班人

尼d理據完全係on 9，不如以後上庭唔駛證據當被告有做，叫被告自己搵證據證明自己無做算喇，律政屍講野完全違反左普通法。

London bitch 死全家，世代為奴

你應該過多幾個月都開審

大狀黨班人話唔好屌doj
叫佢地講2句囉
泛登仔仲當大狀黨係同路人

咁你不如話全港都係暴動

告律政司暴動，佢精神上參與掉磚

係呀係呀例如包括睇直播講加油既觀眾都參與暴動

冇證據都可以話你參與暴動
香港法治

咁講既話 只要出現喺事發現場就算係附近都有機會入罪? 都on撚9

好撚煩痴閪線

你咁講，上環有事丶柴灣大叫「快走」
你都話佢暴動㗎啦

出年1月，準備認了。

佢咁講上網睇live既冷氣軍師，係連登叫人番屋企訓覺都可以係暴動

遙距暴動

仲可以境外參與暴動

department of joke

好人一生平安

想用暴動告哂全港

佢想冇限擴大又唔想拎證據
全部都靠我推斷就得，人地唔俾你入罪係因為你拎唔到有力證據

就算去到共同犯罪，都要有明確證據
例如外國常見多人謀殺案，有金手指，環境證據，係分唔到權責嘅時候先拎黎用

件死肥婆見搞唔死佢地三個, 都想搞死其他義士發洩

販毒虐畜又唔見你出嚟澄清法律觀點？？

椰子睇吓呢篇
可能幫到你

「集結暴動」同「參與暴動」係唔同
不過從來冇人打過呢點

不如拆左法庭 以後大波驊直接判埋案

DIU 無限輪迴

律政司真係賤過做狗

好on9 郭官份判詞都講左其實係有暴動 都同意夥同犯罪 只不過Doj講唔到佢地三個係咩角色 唔通著同一隻色既衫就叫合作咩

林卓停又犯左咩罪
比人打都係罪

暴動罪本身就違反人權

又唔見doj話要降底3kg冰檢控難度？

on9 讀書都有講控方舉證要求咁高係因為政府有好多資源
打唔嬴就出那渣招 屌你老母

屌，噉唔撚駛審啦，直接入去坐十碌咪算囉

咁暴動係咪無分時間同地域性？
上環721有暴動，可以告一個 7月25日住大埔嘅人 話佢收留疑犯？

暴動現場 = 參與暴動

發生左事件佢話你特登收留就有罪，睇佢拎咩出黎告

可以話協助逃犯，或者佢話你係暴動支援角色

制裁對佢好似冇用

RFH
Riot From Home